蘋果A1: 60港青年 赴台求庇護

【A1頭條】特首林鄭月娥拒絕回應民間五大訴求，包括承諾不檢控示威者，終於引爆第一波青少年「逃亡潮」。本報獲悉，示威者7月1日衝擊立法會後，其中30人已飛抵台灣「暫避」，並尋求庇護；另有約30名示威者亦準備逃亡到台灣。據悉，協助的中間人已跟台灣陸委會接觸尋求庇護，並獲開出「逗留條件」，現階段料將參考「林榮基方案」，讓各人不斷延長居留台灣。

...去台灣,真係唔驚korea fish.一年後又要著草

綠營實搵佢地幫手宣傳香港點俾老玩殘

係⋯咁多人過去幫手講實有個優勢喺度

UP

如果到時真係選左佢出黎 台灣人抵死啦 香港無撚得選就話啫 台灣人有一人一票都仲咁on9

講出嚟做咩

當年大陸打仗、文革知識分子大逃港 變成建設香港經濟文化嘅支住
而家輪到香港失去左一代最有社會責任、膽識嘅高質素年輕人 走去建設台灣

今日香港, 明日台灣, 你估d 台灣人見到激過太陽花運動咁多, 暗地裡會點睇呢60 條友? 一兩個我信對方會真心收留, 而家成隊兵咁過去, 仲要之後有機會陸續有黎, 如果呢單野無鬼安排, 就真係時也命也

台灣背後大佬咪又係美國
肥老黎公布呢個消息可能係為左令義士冇後顧之憂
放心去抗爭
都可能係美國建議佢公布幫民進黨造勢
我諗評估過個局勢先流出呢個消息既
即使韓國瑜當選 佢咁樣將啲人送中容乜易台灣搞到好似香港咁成二百萬人覺醒 同埋人地個總統係民選
要落台係隨時既事 見到香港咁再冇腦都唔會隨便亂黎
再講台灣要赤化短期內都唔會咁快
義士們到時真係要走我諗歐盟 美國都會接收佢地
不過義士要打定輸數永遠返唔到黎

60個

香港咁細都每日一百五十個
台灣咁大先六十個 同埋台灣佬又nice普遍都唔鐘意中共 加上依家又同香港人同一條船
同埋果六十個人我估九成都係後生
學歷都有大專以上 又唔係去痴飲痴食
有氣有力做野我唔相信台灣人會排斥佢地

我地要贏

香港干犯刑事案件係無追溯期限, 即係同曾志偉父親一樣, 一走一世番唔到黎, 又或者在有生之年台灣唔好合番做一個中國...

自由亞洲粵語電台（RFA）昨日傍晚報道，10多名曾參與7.1衝擊立法會行動的示威者，已抵達台灣以尋求庇護，現時已接受當地非牟利團體安置。據本報了解，他們現時分散台灣各地，部份人接受當地非牟利機構協助，包括解決居住需要，部份則自行解決住宿等問題，大部份人已聽取包括香港律師在內的法律意見，而有部份示威者更曾在台灣見面。

有份協助示威者的消息人士向本報透露，7.1後不久，從不同渠道接獲示威者求助，經評估後委託中間人聯絡台方，並着手安排他們分批赴台，現已抵台的示威者多達30人，另有約30人等候處理中，且不排除再有更多「逃亡人士」。

台方要求不能有被捕紀錄
提供協助的中間人稱，已跟台灣陸委會接觸及尋求協助，台方曾開出「逗留條件」，除希望事件低調處理外，亦提出這些「逃亡人士」不能有被香港警方因今次抗爭事件而拘捕及檢控的紀錄。

不過，由於台灣現時尚未通過《難民法》，各人不可能透過申請「政治庇護」長期居台，故有關方面初步參考「林榮基方案」，即透過不斷延長各人的簽證期限，變相讓他們長居台灣。據悉，有示威者為了正式取得長期居留身份，正辦理入讀當地院校的相關簽證，但暫未獲批；亦有人正尋求任何形式的庇護。

台灣基進黨主席陳奕齊接受《蘋果》訪問時稱，上周曾有港人透過中間人希望聯絡該黨，但最終沒聯絡上，未知是否與今次反送中示威者赴台尋找庇護有關。他個人認為台灣沒有政治庇護制度，「他們如果來找我們其實我們也很頭痛，像李倩怡如果是在台灣，沒有證件也不能去醫院等等，生活會很麻煩……如果30多人申請庇護，我個人是覺得不大可能」。不過，若有港人想「避風頭」，來台留學會是較好選擇。

早前流亡台灣的銅鑼灣書店前店長林榮基表示，上星期得悉有示威者逃往台灣，他們已向當地人權組織求助，暫不清楚進度。但他指，台灣《難民法》正在審議程序當中，其條文適用範圍不包含港澳及內地，加上有關示威者未被拘捕及起訴，申請難民資格時或處處碰壁。他曾與居於加拿大的港人朋友聯絡，指他們願意為流亡海外的港人伸出援手，並在個人facebook轉載申請細則，相信港人尋求加國庇護較可行。

林榮基：離開未必是壞事
林又說，每名港人被迫離港，相信都與他一樣感到不捨，但若看不到香港的未來，離開未必是壞事，「向好方面看，這是人生練歷，長遠而言，總比留在香港好」。由於香港抗爭行動尚未結束，他呼籲參加者捍衞自由的同時，要先保護自己，「冇嘢重要得過你個人安全」。

民主黨立法會議員涂謹申回應時稱，按2016年旺角「暴動案」判決，如有人進行被認為屬暴動的過激行為，在場其他人即使沒有直接參與其中，仍會被起訴，由法庭就其意圖審判。他指，6.12及7.1兩次衝突中，「十萬八萬人被驅趕先走」，無法論斷每人可能面對的刑責，但一旦被起訴，即使最後不被定罪，仍足以影響各人日後的正常生活，包括其事業及前途，不排除示威者或因畏懼而離港。

涂認為，警方現時尚未作大規模搜捕，可能只是近日局勢令警方人手緊張，無暇翻查相關錄影片段，但日後必定會有搜捕行動，且已有迹可尋，包括警方已向傳媒索取片段等。

台灣陸委會昨晚回應查詢時表示，支持香港的民主自由及保障人權，而依照香港澳門關係條例及相關辦法規定，對香港居民來台，不論是停留或居留均有所規範；至於因為政治因素致安全及自由受有緊急危害之香港居民，亦得提供必要協助。如果收到相關申請個案，會在尊重人權保障與人道關懷原則下，由相關機關參酌台灣相關法規，就個案需求妥適處理。

未拉就自爆，黑警心諗

屌你老母
義士犧牲咁多野要離鄉別井，你係度講心涼話

今次除非真係有超突破性進展
如果唔係只會愈黎愈多後生仔女離開香港
到最後，香港其實點都係輸

唉

雙普選後要求特首特赦

喂 未去果d咪報啦 學cctvb做fake news？

真香港人去撚哂台灣，新香港人佔領香港。

已經可以預示五十年後，香港人只會成為分佈各大城市圍爐既少數族裔。

而香港淪為一個大陸市鎮

唔單只係被捕義士
連一般人都講緊要移民走

希望只係我悲觀啦

所以如果今次輸咗
香港人哩個民族過多一，兩代就會完全消失

香港係生係死睇今次，大家唔好放棄

要贏，然後列隊接佢哋返屋企

［請立即宣傳7.21 勿再爲連儂牆開post］

韓國魚上場唔同講法

轉場去美國政治庇護

推

韓國魚表示 林鄭企開D啦

亦提出這些「逃亡人士」不能有被香港警方因今次抗爭事件而拘捕及檢控的紀錄

做乜都好，唔好比人拉!!!
be water 721

7.21國際文宣

祝福

60個義士 冇左好多兵力

發大財

立會果次一定入暴動罪, 走到就走正常既

韓國瑜今次真系發大財了

我都想知
幫台灣選情？

李倩怡如果是在台灣，沒有證件也不能去醫院等等

其實台灣部分診所你自費睇病係唔查證件的

我冇野講

等香港民主後在特赦

自費睇都平過香港睇私家好多

之後都唔知點生活好

可唔可以搵嘢做? 如果搵到

希望佢地平安

台灣都有好多廢老

點解要走，遮曬樣都要走，咁最前線咪愈來愈少人

咁就60個

台灣"港澳條例"

第 14 條
進入臺灣地區之香港或澳門居民，有下列情形之一者，內政部移民署得逕
行強制出境，或限令其於十日內出境，逾限令出境期限仍未出境，內政部
移民署得強制出境：
一、未經許可入境。
二、經許可入境，已逾停留、居留期限，或經撤銷、廢止停留、居留、定
居許可。
內政部移民署於知悉前項香港或澳門居民涉有刑事案件已進入司法程序者
，於強制出境十日前，應通知司法機關。該等香港或澳門居民除經依法羈
押、拘提、管收或限制出境者外，內政部移民署得強制出境或限令出境。
內政部移民署於強制香港或澳門居民出境前，應給予陳述意見之機會；強
制已取得居留或定居許可之香港或澳門居民出境前，並應召開審查會。但
當事人有下列情形之一者，得不經審查會審查，逕行強制出境：
一、以書面聲明放棄陳述意見或自願出境。
二、依其他法律規定限令出境。
三、有危害國家利益、公共安全、公共秩序或從事恐怖活動之虞，且情況
急迫應即時處分。
第一項所定強制出境之處理方式、程序、管理及其他應遵行事項之辦法，
由內政部定之。
第三項審查會由內政部遴聘有關機關代表、社會公正人士及學者專家共同
組成，其中單一性別不得少於三分之一，且社會公正人士及學者專家之人
數不得少於二分之一。
第 14-1 條
前條第一項受強制出境處分者，有下列情形之一，且非予收容顯難強制出
境，內政部移民署得暫予收容，期間自暫予收容時起最長不得逾十五日，
且應於暫予收容處分作成前，給予當事人陳述意見機會：
一、無相關旅行證件，不能依規定執行。
二、有事實足認有行方不明、逃逸或不願自行出境之虞。
三、於境外遭通緝。
暫予收容期間屆滿前，內政部移民署認有續予收容之必要者，應於期間屆
滿五日前附具理由，向法院聲請裁定續予收容。續予收容之期間，自暫予
收容期間屆滿時起，最長不得逾四十五日。
續予收容期間屆滿前，有第一項各款情形之一，內政部移民署認有延長收
容之必要者，應於期間屆滿五日前附具理由，向法院聲請裁定延長收容。
延長收容之期間，自續予收容期間屆滿時起，最長不得逾四十日。
受收容人有得不暫予收容之情形、收容原因消滅，或無收容之必要，內政
部移民署得依職權，視其情形分別為廢止暫予收容處分、停止收容，或為
收容替代處分後，釋放受收容人。如於法院裁定准予續予收容或延長收容
後，內政部移民署停止收容時，應即時通知原裁定法院。
受收容人涉及刑事案件已進入司法程序者，內政部移民署於知悉後執行強
制出境十日前，應通知司法機關；如經司法機關認為有羈押或限制出境之
必要，而移由其處理者，不得執行強制出境。
本條例中華民國一百零四年六月二日修正之條文施行前，已經收容之香港
或澳門居民，其於修正施行時收容期間未逾十五日者，內政部移民署應告
知其得提出收容異議，十五日期間屆滿認有續予收容之必要，應於期間屆
滿前附具理由，向法院聲請續予收容；已逾十五日至六十日或逾六十日者
，內政部移民署如認有續予收容或延長收容之必要，並應附具理由，於修
正施行當日，向法院聲請續予收容或延長收容。
同一事件之收容期間應合併計算，且最長不得逾一百日；本條例中華民國
一百零四年六月二日修正之條文施行前後收容之期間合併計算，最長不得
逾一百日。
受收容人之收容替代處分、得不暫予收容之事由、異議程序、法定障礙事
由、暫予收容處分、收容替代處分與強制出境處分之作成方式、廢（停）
止收容之程序、再暫予收容之規定、遠距審理及其他應遵行事項，準用入
出國及移民法第三十八條第二項、第三項、第三十八條之一至第三十八條
之三、第三十八條之六、第三十八條之七第二項、第三十八條之八第一項
及第三十八條之九規定辦理。
有關收容處理方式、程序、管理及其他應遵行事項之辦法，由內政部定之
。
前條及前九項規定，於本條例施行前進入臺灣地區之香港或澳門居民，適
用之。
第 14-2 條
香港或澳門居民逾期居留未滿三十日，原申請居留原因仍繼續存在者，經
依第四十七條之一規定處罰後，得向內政部移民署重新申請居留；其申請
定居者，核算在臺灣地區居留期間，應扣除一年。

另外台灣無"難民法"

蔡英文贏硬呀

希望我地有一日可以係香港再會

呢單野實影響台中關係
加速台灣對中國人離心
林奠加油繼續追究到底

你睇下，我地幾多豬隊友
打贏真係要還神再慢慢捉返出黎屌

唉，但願光復香港

蘋果好唔應該爆出來
仲放係頭版
方死無人知咁！

咁高調人地未必敢收你⋯⋯
蘋果今次

我地贏左咪有囉

如果去到做到台灣人 綠營就有堅定票源
我諗佢地會幫手既

林榮基方案咪就係要佢搵到工

真心唔明做乜爆

台灣真係唔安全。。。換左國民黨上台就仆街了

希望去台灣 係暫避 再去第二個國家啦

覺得係signal
比721出嚟嘅前線

做咩唔去德國

肥老黎前排去美國應該係講呢件事
所有流氓海外嘅香港英雄，我地會繼續抗爭落去，贏返個香港返嚟

因為一個台灣返香港嘅逃犯而出現大量香港難民。。。。

快d去搵大學讀書先
等你哋返黎香港

推啊

其實我都好驚。
我一得閒嘅時候就會諗：到底十年係咩概念？到時出番黎嘅時候係咪要買iphone XX?仲係咪用緊lightening 頭？朋友會唔會開始結婚生仔而我仲愁緊搵工？
但自問仲未係時候走
可唔可以應承我721一齊做啲野出黎 我唔想離開呢個屋企 我地一齊發個最好嘅夢

個日衝個班又話預左死預左俾人拉
等我仲課金俾你地去台灣屌台妹

接受中共, 接受一國兩制後果就會變難民尋求庇護

平時就成日笑鳩人地台灣係垃圾
有事就想人幫你？
唔係講到好威話預咗坐10年架咩

［721 裝備］ 史上最高CP值神器現身 打GTA一人帶一份報紙

空ac

係，除左個別treatment 同牙科

信國民黨台灣都無埋

到時候建台灣 等台灣成為亞洲名珠

韓國瑜唔好好經營，1當選就去選總統，
中間票最忌，佢玩完架啦

台灣講研究修例幫香港政治難民
已經講左勁耐完全無風聲

台灣政客不嬲連台灣人都話似YOUTUBER

亞洲神島
新日本

台灣政治庇護好難申請，仲有陸委會。不如我地眾籌畀佢地過去讀書啦。